\chapter{Introduzione al linguaggio C\#}
\section{Linguaggio a Componenti}
Voglio nascondere i dettagli \emph{low level} dell'esecuzione.

\subsection{Autoboxing}
Migliora l'interoperabilit\`a dei tipi fondamentali, senza le classi ``wrapper'' del java.

\subsection{Garbage Collector}
Tutto risiede nello heap, dunque la copia \`e sempre per puntatore.

\subsection{Architettura .NET}
\begin{itemize}
\item Windows Presentation Framework, Web Forms, Windows Forms
\item Classi e dati e XML (e.g. ADO.NET, SQL, XSLT, XML, etc.)
\item Classi Base del Framework
\item Common Language Runtime (alternative open source: MONO)
\item Piattaforma Windows
\end{itemize}

Il bytecode java \`e un CIL per la macchina stack based CLR. 
Il CIL viene compilato una seconda volta in runtime (inizialmente \`e un po' pi\`u lento ma poi va pi\`u veloce di un linguaggio interpretato).


\section{Internal details}
\subsection{Indicizzatori}
Array virtuali associati ad un oggetto, per i quali si esplicitano le operazioni di accesso in lettura e scrittura alle singole celle:
\begin{enumerate}
\item gli indici possono essere non numerici 
\item sono possibili versioni \emph{overloaded} dello stesso indicizzatore
\item sono possibili indici multidimensionali

\begin{Cpp}
  public class ListBox: control{
    private string[] items;
    public string this[int index]{
      get{
        return items[index];
      }
      set{
        items[index] = value:
        Repaint();
      }
    }
  }
\end{Cpp}
\end{enumerate}
